msgid ""
msgstr ""
"POT-Creation-Date: 2025-07-29 14:49+0700\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: @lingui/cli\n"
"Language: ko\n"
"Project-Id-Version: language-depot\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"PO-Revision-Date: 2025-09-11 05:31\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Korean\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: language-depot\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 575977\n"
"X-Crowdin-Language: ko\n"
"X-Crowdin-File: /develop/frontend/viewer/src/locales/en.po\n"
"X-Crowdin-File-ID: 21219\n"

#: src/lib/activity/ActivityView.svelte
msgid "– ({0} changes)"
msgstr "- ({0}개 변경)"

#: src/lib/components/audio/audio-editor.svelte
#: src/lib/components/audio/audio-editor.svelte
#: src/lib/components/audio/audio-editor.svelte
#: src/home/HomeView.svelte
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

#: src/lib/components/editor/field/field-title.svelte
msgid "{0} (FieldWorks Lite)"
msgstr "{0} (FieldWorks Lite)"

#: src/lib/components/editor/field/field-title.svelte
msgid "{0} (FieldWorks)"
msgstr "{0} (FieldWorks)"

#: src/lib/components/ui/format/format-relative-date-fn.svelte.ts
msgid "{0} ago"
msgstr "{0} 전"

#: src/project/sync/FwLiteToFwMergeDetails.svelte
msgid "{0} Changes"
msgstr "{0} 변경 사항"

#: src/project/sync/FwLiteToFwMergeDetails.svelte
msgid "{0} Commits"
msgstr "{0} 커밋"

#: src/lib/components/audio/audio-editor.svelte
msgid "{0} MB"
msgstr "{0} MB"

#: src/home/Server.svelte
msgid "{0} Server"
msgstr "{0} 서버"

#: src/project/SyncDialog.svelte
msgid "{0} synced to FieldWorks. {1} synced to FieldWorks Lite."
msgstr "{0} FieldWorks에 동기화됨. {1} FieldWorks Lite에 동기화됨."

#: src/project/SyncDialog.svelte
#: src/project/SyncDialog.svelte
msgid "{num, plural, one {# change} other {# changes}}"
msgstr "{num, plural, other {#개 변경}}"

#: src/lib/history/HistoryView.svelte
#: src/lib/activity/ActivityView.svelte
msgid "# ago"
msgstr "# 전"

#: src/lib/history/HistoryView.svelte
#: src/lib/activity/ActivityView.svelte
msgid "# before"
msgstr "# 전"

#: src/lib/notifications/NotificationOutlet.svelte
msgid "A new version of FieldWorks Lite is available."
msgstr "새 버전의 FieldWorks Lite를 사용할 수 있습니다."

#: src/project/browse/BrowseView.svelte
msgid "a word"
msgstr "한 마디"

#: src/lib/about/AboutDialog.svelte
msgid "About"
msgstr "정보"

#: src/project/ProjectSidebar.svelte
msgid "Account"
msgstr "계정"

#: src/project/ProjectSidebar.svelte
msgid "Activity"
msgstr "활동"

#: src/lib/components/field-editors/audio-input.svelte
#: src/lib/components/audio/AudioDialog.svelte
msgid "Add audio"
msgstr "오디오 추가"

#: src/lib/entry-editor/field-editors/ComplexForms.svelte
msgid "Add complex form"
msgstr "복잡한 양식 추가"

#: src/lib/entry-editor/field-editors/ComplexFormComponents.svelte
msgid "Add component"
msgstr "구성 요소 추가"

#: src/lib/entry-editor/object-editors/EntryEditor.svelte
msgid "Add Example"
msgstr "예제 추가"

#: src/lib/entry-editor/object-editors/EntryEditor.svelte
#: src/lib/entry-editor/object-editors/EntryEditor.svelte
msgid "Add Meaning"
msgstr "의미 추가"

#: src/lib/entry-editor/NewEntryButton.svelte
msgid "Add new word"
msgstr ""

#: src/lib/entry-editor/field-editors/ComplexForms.svelte
msgid "Add part of"
msgstr "의 일부를 추가합니다."

#: src/lib/entry-editor/object-editors/EntryEditor.svelte
#: src/lib/entry-editor/object-editors/EntryEditor.svelte
msgid "Add Sense"
msgstr "센스 추가"

#: src/lib/entry-editor/NewEntryDialog.svelte
msgid "Add Word"
msgstr ""

#: src/project/browse/BrowseView.svelte
msgid "an entry"
msgstr "항목"

#: src/project/browse/filter/WsSelect.svelte
msgid "Any Ws"
msgstr "모든 W"

#: src/lib/troubleshoot/TroubleshootDialog.svelte
msgid "Application version"
msgstr "애플리케이션 버전"

#: src/lib/entry-editor/DeleteDialog.svelte
msgid "Are you sure you want to delete {0}?"
msgstr "{0}을 삭제하시겠습니까?"

#: src/lib/about/FeedbackDialog.svelte
msgid "Ask questions and get help on our community forum."
msgstr ""

#: src/lib/components/field-editors/audio-input.svelte
msgid "Audio file not included in Send & Receive"
msgstr "보내기 및 받기에 포함되지 않은 오디오 파일"

#: src/lib/components/audio/AudioDialog.svelte
msgid "Audio saved and uploaded to Lexbox"
msgstr "렉스박스에 오디오 저장 및 업로드"

#: src/lib/components/audio/AudioDialog.svelte
msgid "Audio saved locally"
msgstr "로컬에 저장된 오디오"

#: src/lib/history/HistoryView.svelte
#: src/lib/activity/ActivityView.svelte
msgid "Author:"
msgstr "작성자:"

#: src/project/browse/SortMenu.svelte
msgid "Auto"
msgstr "자동"

#: src/project/sync/SyncStatusPrimitive.svelte
msgid "Auto sync"
msgstr "자동 동기화"

#: src/project/browse/SortMenu.svelte
msgid "Best match"
msgstr "베스트 매치"

#: src/project/ProjectSidebar.svelte
msgid "Browse"
msgstr "찾아보기"

#: src/lib/entry-editor/NewEntryDialog.svelte
#: src/lib/entry-editor/EntryOrSensePicker.svelte
#: src/lib/entry-editor/EditEntryDialog.svelte
#: src/lib/components/field-editors/select.svelte
#: src/lib/components/field-editors/multi-select.svelte
#: src/lib/components/audio/AudioDialog.svelte
#: src/lib/admin-dialogs/GetProjectByCodeDialog.svelte
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: src/lib/ThemePicker.svelte
msgid "Choose theme"
msgstr ""

#: src/lib/entry-editor/object-editors/EntryEditorPrimitive.svelte
msgid "Citation form"
msgstr "인용 양식"

#: src/project/browse/SearchFilter.svelte
msgid "Citation Form"
msgstr "인용 양식"

#: src/home/HomeView.svelte
msgid "Classic FieldWorks Projects"
msgstr "클래식 FieldWorks 프로젝트"

#: src/lib/components/field-editors/select.svelte
#: src/lib/components/field-editors/multi-select.svelte
msgid "clear"
msgstr "clear"

#: src/project/tasks/SubjectPopup.svelte
#: src/lib/components/ui/button/x-button.svelte
#: src/lib/components/field-editors/multi-select.svelte
#: src/lib/about/AboutDialog.svelte
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: src/project/ProjectSidebar.svelte
msgid "Close Dictionary"
msgstr "사전 닫기"

#: src/lib/ThemePicker.svelte
msgid "Color"
msgstr "색상"

#: src/lib/entry-editor/field-editors/ComplexForms.svelte
#: src/lib/entry-editor/field-editors/ComplexForms.svelte
#: src/lib/entry-editor/field-editors/ComplexFormComponents.svelte
msgid "Complex Form"
msgstr "복잡한 양식"

#: src/lib/entry-editor/object-editors/EntryEditorPrimitive.svelte
msgid "Complex form types"
msgstr "복잡한 양식 유형"

#: src/lib/entry-editor/object-editors/EntryEditorPrimitive.svelte
msgid "Complex forms"
msgstr "복잡한 양식"

#: src/lib/entry-editor/field-editors/ComplexForms.svelte
#: src/lib/entry-editor/field-editors/ComplexFormComponents.svelte
#: src/lib/entry-editor/field-editors/ComplexFormComponents.svelte
#: src/lib/entry-editor/field-editors/ComplexFormComponents.svelte
msgid "Component"
msgstr "구성 요소"

#: src/lib/entry-editor/object-editors/EntryEditorPrimitive.svelte
msgid "Components"
msgstr "구성 요소"

#: src/project/browse/filter/OpFilter.svelte
msgid "Contains"
msgstr "포함 사항"

#: src/lib/components/ui/button/copy-button.svelte
msgid "Copied to clipboard"
msgstr "클립보드에 복사"

#: src/lib/troubleshoot/TroubleshootDialog.svelte
msgid "Copy version"
msgstr "복사 버전"

#: src/lib/entry-editor/NewEntryButton.svelte
msgid "Create entry"
msgstr "항목 만들기"

#: src/lib/entry-editor/NewEntryDialog.svelte
msgid "Create Entry"
msgstr ""

#: src/home/HomeView.svelte
msgid "Create Example Project"
msgstr "예제 프로젝트 만들기"

#: src/lib/entry-editor/field-editors/ComplexForms.svelte
#: src/lib/entry-editor/field-editors/ComplexFormComponents.svelte
msgid "Current Entry"
msgstr "현재 항목"

#: src/lib/entry-editor/field-editors/ComplexForms.svelte
#: src/lib/entry-editor/field-editors/ComplexFormComponents.svelte
msgid "Current Word"
msgstr "현재 단어"

#: src/lib/ThemePicker.svelte
msgid "Dark"
msgstr ""

#: src/project/ProjectSidebar.svelte
msgid "Dashboard"
msgstr "대시보드"

#: src/lib/troubleshoot/TroubleshootDialog.svelte
msgid "Data Directory"
msgstr "데이터 디렉토리"

#: src/lib/entry-editor/object-editors/SenseEditorPrimitive.svelte
msgid "Definition"
msgstr "정의"

#: src/home/HomeView.svelte
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: src/lib/entry-editor/DeleteDialog.svelte
#: src/lib/entry-editor/DeleteDialog.svelte
msgid "Delete {0}"
msgstr "삭제 {0}"

#: src/project/browse/EntryMenu.svelte
msgid "Delete Entry"
msgstr "항목 삭제"

#: src/project/browse/EntryMenu.svelte
msgid "Delete Word"
msgstr "단어 삭제"

#: src/home/HomeView.svelte
#: src/home/HomeView.svelte
msgid "Dictionaries"
msgstr "사전"

#: src/project/ProjectSidebar.svelte
msgid "Dictionary"
msgstr "사전"

#: src/project/browse/ViewPicker.svelte
msgid "Dictionary Preview"
msgstr "사전 미리보기"

#: src/lib/components/audio/audio-editor.svelte
msgid "Discard"
msgstr "폐기"

#: src/project/browse/SearchFilter.svelte
#: src/lib/entry-editor/object-editors/EntryEditorPrimitive.svelte
msgid "Display as"
msgstr "다음으로 표시"

#: src/project/tasks/DoneView.svelte
msgid "Do you want to:"
msgstr "원하시나요?"

#: src/lib/entry-editor/DeleteDialog.svelte
msgid "Don't delete"
msgstr "삭제하지 마세요."

#: src/project/tasks/TaskView.svelte
msgid "Done"
msgstr "완료"

#: src/lib/notifications/NotificationOutlet.svelte
#: src/lib/components/audio/audio-editor.svelte
#: src/home/Server.svelte
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: src/lib/admin-dialogs/GetProjectByCodeDialog.svelte
msgid "Download {0}"
msgstr "다운로드 {0}"

#: src/lib/admin-dialogs/GetProjectByCodeDialog.svelte
msgid "Download project by project code"
msgstr "프로젝트 코드별 프로젝트 다운로드"

#: src/home/Server.svelte
#: src/home/Server.svelte
msgid "Download unlisted project"
msgstr "미등록 프로젝트 다운로드"

#: src/home/Server.svelte
msgid "Downloaded {0}"
msgstr "다운로드 {0}"

#: src/home/Server.svelte
msgid "Downloading {0}..."
msgstr "다운로드 {0}..."

#: src/home/Server.svelte
msgid "Downloading..."
msgstr "다운로드 중..."

#: src/lib/admin-dialogs/GetProjectByCodeDialog.svelte
msgid "Editor"
msgstr "편집기"

#: src/project/browse/filter/OpFilter.svelte
msgid "Ends with"
msgstr "로 끝납니다."

#: src/project/browse/EntryMenu.svelte
#: src/lib/entry-editor/EntryOrSensePicker.svelte
#: src/lib/entry-editor/EditEntryDialog.svelte
msgid "Entry"
msgstr "항목"

#: src/lib/entry-editor/EntryOrSensePicker.svelte
msgid "Entry Only"
msgstr "입장 전용"

#: src/lib/entry-editor/EntryOrSensePicker.svelte
msgid "Entry or sense:"
msgstr "입력 또는 센스:"

#: src/project/browse/filter/OpFilter.svelte
msgid "Equals"
msgstr "같음"

#: src/project/ProjectSidebar.svelte
msgid "Error getting sync status"
msgstr "동기화 상태 가져오기 오류"

#: src/project/sync/SyncStatusPrimitive.svelte
msgid "Error getting sync status."
msgstr "동기화 상태를 가져오는 중 오류가 발생했습니다."

#: src/lib/entry-editor/object-editors/EntryEditor.svelte
msgid "Example"
msgstr "예"

#: src/lib/entry-editor/object-editors/EntryEditor.svelte
msgid "Example sentence"
msgstr "문장 예시"

#: src/lib/components/ui/button/copy-button.svelte
msgid "Failed to copy to clipboard"
msgstr "클립보드에 복사하지 못했습니다."

#: src/home/Server.svelte
msgid "Failed to download {0}"
msgstr "다운로드에 실패했습니다 {0}"

#: src/project/browse/EntriesList.svelte
#: src/project/browse/EntriesList.svelte
msgid "Failed to load entries"
msgstr "항목을 로드하지 못했습니다."

#: src/lib/troubleshoot/TroubleshootDialog.svelte
msgid "Failed to open data directory, use the path in the text field instead"
msgstr "데이터 디렉토리를 열지 못했습니다. 대신 텍스트 필드에 경로를 사용하세요."

#: src/lib/services/url-opener.ts
msgid "Failed to open URL: {0}"
msgstr "URL을 열지 못했습니다: {0}"

#: src/project/SyncDialog.svelte
msgid "Failed to synchronize"
msgstr "동기화 실패"

#: src/lib/services/sync-status-service.ts
msgid "Failed to synchronize."
msgstr "동기화하지 못했습니다."

#: src/project/ProjectSidebar.svelte
#: src/lib/about/FeedbackDialog.svelte
#: src/home/HomeView.svelte
msgid "Feedback & Support"
msgstr ""

#: src/project/browse/SearchFilter.svelte
msgid "Field"
msgstr "필드"

#: src/project/browse/ViewPicker.svelte
msgid "Field Labels"
msgstr "필드 레이블"

#: src/project/sync/SyncStatusPrimitive.svelte
msgid "FieldWorks Classic"
msgstr "FieldWorks 클래식"

#: src/project/sync/SyncStatusPrimitive.svelte
msgid "FieldWorks Lite"
msgstr "FieldWorks Lite"

#: src/lib/notifications/NotificationOutlet.svelte
msgid "FieldWorks Lite has been updated successfully. Please restart the app to apply the changes."
msgstr "FieldWorks Lite가 성공적으로 업데이트되었습니다. 변경 사항을 적용하려면 앱을 다시 시작하세요."

#: src/project/ProjectDropdown.svelte
#: src/project/sync/FwLiteToFwMergeDetails.svelte
#: src/project/sync/FwLiteToFwMergeDetails.svelte
#: src/lib/OpenInFieldWorksButton.svelte
#: src/home/HomeView.svelte
msgid "FieldWorks logo"
msgstr "FieldWorks 로고"

#: src/lib/components/audio/AudioDialog.svelte
msgid "File already exists"
msgstr "파일이 이미 존재합니다."

#: src/lib/components/audio/audio-editor.svelte
msgid "File name:"
msgstr "파일 이름:"

#: src/lib/components/field-editors/audio-input.svelte
msgid "File not found"
msgstr "파일을 찾을 수 없음"

#: src/lib/components/audio/AudioDialog.svelte
msgid "File saving not supported"
msgstr "파일 저장이 지원되지 않음"

#: src/lib/components/audio/AudioDialog.svelte
#: src/lib/components/audio/AudioDialog.svelte
msgid "File too big"
msgstr "파일이 너무 큼"

#: src/project/browse/SearchFilter.svelte
msgid "Filter # entries"
msgstr "필터링 항목 수"

#: src/project/browse/SearchFilter.svelte
msgid "Filter # words"
msgstr "필터 # 단어"

#: src/project/browse/SearchFilter.svelte
msgid "Filter entries"
msgstr "항목 필터링"

#: src/project/browse/SearchFilter.svelte
msgid "Filter for"
msgstr "필터링 대상"

#: src/project/browse/SearchFilter.svelte
msgid "Filter words"
msgstr "단어 필터링"

#: src/lib/components/field-editors/select.svelte
#: src/lib/components/field-editors/multi-select.svelte
msgid "Filter..."
msgstr "필터..."

#: src/lib/entry-editor/EntryOrSensePicker.svelte
msgid "Find entry..."
msgstr "항목 찾기..."

#: src/lib/entry-editor/EntryOrSensePicker.svelte
msgid "Find word..."
msgstr "단어 찾기..."

#: src/project/tasks/ReviewList.svelte
msgid "Finish"
msgstr "완료"

#: src/lib/about/FeedbackDialog.svelte
msgid "For any other inquiries, feel free to send us an email."
msgstr "기타 문의 사항이 있으시면 언제든지 이메일을 보내주세요."

#: src/lib/about/FeedbackDialog.svelte
msgid "Get support"
msgstr ""

#: src/project/browse/SearchFilter.svelte
#: src/lib/entry-editor/object-editors/SenseEditorPrimitive.svelte
msgid "Gloss"
msgstr "광택"

#: src/lib/entry-editor/EntryOrSenseItemList.svelte
msgid "Go to {0}"
msgstr "{0}으로 이동"

#: src/lib/entry-editor/object-editors/SenseEditorPrimitive.svelte
msgid "Grammatical info."
msgstr "문법 정보."

#: src/project/browse/SortMenu.svelte
msgid "Headword"
msgstr "헤드워드"

#: src/project/browse/ViewPicker.svelte
msgid "Hide"
msgstr "숨기기"

#: src/project/browse/EntryMenu.svelte
#: src/lib/history/HistoryView.svelte
msgid "History"
msgstr "역사"

#: src/lib/components/audio/audio-provider.svelte
msgid "Hold to record or\\npress and release to start recording."
msgstr "길게 눌러 녹화하거나\\n을 눌렀다 놓으면 녹화가 시작됩니다."

#: src/home/Server.svelte
msgid "I don't see my project"
msgstr "내 프로젝트가 보이지 않습니다."

#: src/lib/entry-editor/DeleteDialog.svelte
msgid "I understand that this can't be undone"
msgstr "이 작업은 되돌릴 수 없다는 것을 이해합니다."

#: src/home/HomeView.svelte
msgid "Import"
msgstr "가져오기"

#: src/lib/components/ui/format/format-relative-date-fn.svelte.ts
msgid "in {0}"
msgstr "in {0}"

#: src/project/tasks/DoneView.svelte
msgid "Keep going"
msgstr "계속 진행"

#: src/project/sync/FwLiteToFwMergeDetails.svelte
#: src/project/sync/FwLiteToFwMergeDetails.svelte
msgid "Last change: #"
msgstr "마지막 변경 사항: #"

#: src/project/sync/SyncStatusPrimitive.svelte
msgid "Last sync: #"
msgstr ""

#: src/lib/components/audio/audio-editor.svelte
msgid "Length:"
msgstr "길이:"

#: src/home/HomeView.svelte
msgid "Lexbox logo"
msgstr "렉스박스 로고"

#: src/lib/entry-editor/object-editors/EntryEditorPrimitive.svelte
msgid "Lexeme form"
msgstr "Lexeme 양식"

#: src/project/browse/SearchFilter.svelte
msgid "Lexeme Form"
msgstr "Lexeme 양식"

#: src/lib/ThemePicker.svelte
msgid "Light"
msgstr ""

#: src/project/browse/BrowseView.svelte
msgid "List mode"
msgstr "목록 모드"

#: src/lib/entry-editor/object-editors/EntryEditorPrimitive.svelte
msgid "Literal meaning"
msgstr "문자 그대로의 의미"

#: src/project/ProjectDropdown.svelte
msgid "Loading Dictionaries..."
msgstr "사전 로드 중..."

#: src/home/HomeView.svelte
msgid "loading..."
msgstr "로딩 중..."

#: src/project/sync/SyncStatusPrimitive.svelte
#: src/home/HomeView.svelte
msgid "Local"
msgstr "로컬"

#: src/home/HomeView.svelte
msgid "Local only"
msgstr "로컬 전용"

#: src/project/sync/SyncStatusPrimitive.svelte
#: src/project/sync/FwLiteToFwMergeDetails.svelte
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#: src/lib/auth/LoginButton.svelte
#: src/lib/auth/LoginButton.svelte
msgid "Login to see projects"
msgstr "로그인하여 프로젝트 보기"

#: src/lib/auth/LoginButton.svelte
msgid "Logout"
msgstr "로그아웃"

#: src/project/ProjectSidebar.svelte
msgid "Made with ❤️ from 🇦🇹 🇹🇭 🇺🇸"
msgstr "제작: ❤️ 출처: 🇦🇹 🇹🇭 🇺🇸"

#: src/lib/about/FeedbackDialog.svelte
msgid "Make a suggestion"
msgstr ""

#: src/home/HomeView.svelte
msgid "Make sure your [changes are synced]({0}) to Lexbox."
msgstr "변경 사항이 렉스박스에 [동기화되었는지]({0}) 확인합니다."

#: src/lib/admin-dialogs/GetProjectByCodeDialog.svelte
msgid "Manager"
msgstr "관리자"

#: src/lib/entry-editor/EntryOrSensePicker.svelte
#: src/lib/entry-editor/object-editors/EntryEditor.svelte
#: src/lib/entry-editor/object-editors/EntryEditor.svelte
#: src/lib/entry-editor/object-editors/AddSenseFab.svelte
msgid "Meaning"
msgstr "의미"

#: src/project/tasks/tasks-service.ts
msgid "Missing Definition {0}"
msgstr "정의 누락 {0}"

#: src/project/tasks/tasks-service.ts
msgid "Missing Example sentence {0}"
msgstr "누락된 예제 문장 {0}"

#: src/project/browse/SearchFilter.svelte
msgid "Missing Examples"
msgstr "누락된 예제"

#: src/project/tasks/tasks-service.ts
msgid "Missing Gloss {0}"
msgstr "누락된 광택 {0}"

#: src/project/tasks/tasks-service.ts
#: src/project/browse/SearchFilter.svelte
msgid "Missing Part of Speech"
msgstr "누락된 품사"

#: src/project/browse/SearchFilter.svelte
msgid "Missing Semantic Domains"
msgstr "누락된 시맨틱 도메인"

#: src/project/browse/SearchFilter.svelte
msgid "Missing Senses"
msgstr "미싱 센스"

#: src/lib/entry-editor/ItemListItem.svelte
msgid "Move"
msgstr "이동"

#: src/project/sync/SyncStatusPrimitive.svelte
#: src/project/sync/FwLiteToFwMergeDetails.svelte
#: src/project/sync/FwLiteToFwMergeDetails.svelte
msgid "Never"
msgstr "절대로"

#: src/project/PrimaryNewEntryButton.svelte
msgid "New"
msgstr "신규"

#: src/project/PrimaryNewEntryButton.svelte
#: src/lib/entry-editor/NewEntryDialog.svelte
msgid "New Entry"
msgstr "새 항목"

#: src/project/PrimaryNewEntryButton.svelte
#: src/lib/entry-editor/NewEntryDialog.svelte
msgid "New Word"
msgstr "새 단어"

#: src/project/tasks/SubjectPopup.svelte
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: src/lib/activity/ActivityView.svelte
msgid "No activity found"
msgstr "활동을 찾을 수 없습니다."

#: src/lib/components/field-editors/audio-input.svelte
msgid "No audio"
msgstr "오디오 없음"

#: src/project/ProjectDropdown.svelte
msgid "No Dictionaries found"
msgstr "사전을 찾을 수 없습니다."

#: src/project/browse/EntriesList.svelte
#: src/lib/entry-editor/EntryOrSensePicker.svelte
msgid "No entries found"
msgstr "항목을 찾을 수 없습니다."

#: src/lib/components/audio/AudioDialog.svelte
msgid "No file to upload"
msgstr "업로드할 파일이 없습니다."

#: src/lib/history/HistoryView.svelte
msgid "No history found"
msgstr "기록을 찾을 수 없습니다."

#: src/lib/components/field-editors/select.svelte
#: src/lib/components/field-editors/multi-select.svelte
msgid "No items found"
msgstr "항목을 찾을 수 없습니다."

#: src/project/sync/SyncStatusPrimitive.svelte
msgid "No server"
msgstr ""

#: src/project/ProjectSidebar.svelte
msgid "No server configured"
msgstr "구성된 서버 없음"

#: src/project/tasks/SubjectPopup.svelte
msgid "No subject, unable to create a new {0}"
msgstr "제목이 없습니다, 새로 만들 수 없습니다 {0}"

#: src/lib/entry-editor/EntryOrSensePicker.svelte
msgid "No words found"
msgstr "단어를 찾을 수 없습니다."

#: src/lib/components/field-editors/select.svelte
#: src/lib/components/field-editors/multi-select.svelte
msgid "None"
msgstr "없음"

#: src/project/browse/filter/OpFilter.svelte
msgid "Not equal"
msgstr "동일하지 않음"

#: src/project/ProjectSidebar.svelte
msgid "Not logged in"
msgstr "로그인하지 않음"

#: src/lib/entry-editor/object-editors/EntryEditorPrimitive.svelte
msgid "Note"
msgstr "참고"

#: src/lib/components/ui/button/copy-button.svelte
msgid "Nothing to copy"
msgstr "복사할 항목 없음"

#: src/lib/admin-dialogs/GetProjectByCodeDialog.svelte
msgid "Observer"
msgstr "옵저버"

#: src/project/ProjectSidebar.svelte
#: src/project/sync/SyncStatusPrimitive.svelte
msgid "Offline"
msgstr "오프라인"

#: src/lib/components/field-editors/audio-input.svelte
msgid "Offline, unable to download"
msgstr "오프라인 상태, 다운로드할 수 없음"

#: src/home/Server.svelte
msgid "Open"
msgstr "열기"

#: src/lib/troubleshoot/TroubleshootDialog.svelte
msgid "Open Data Directory"
msgstr "오픈 데이터 디렉터리"

#: src/lib/OpenInFieldWorksButton.svelte
msgid "Open in FieldWorks"
msgstr "FieldWorks에서 열기"

#: src/project/browse/EntryMenu.svelte
msgid "Open in new Window"
msgstr "새 창에서 열기"

#: src/lib/troubleshoot/TroubleshootDialog.svelte
msgid "Open Log file"
msgstr "로그 파일 열기"

#: src/lib/entry-editor/field-editors/ComplexForms.svelte
#: src/lib/entry-editor/field-editors/ComplexFormComponents.svelte
msgid "Part"
msgstr "Part"

#: src/lib/entry-editor/object-editors/EntryEditorPrimitive.svelte
#: src/lib/entry-editor/field-editors/ComplexForms.svelte
#: src/lib/entry-editor/field-editors/ComplexForms.svelte
#: src/lib/entry-editor/field-editors/ComplexFormComponents.svelte
#: src/lib/entry-editor/field-editors/ComplexFormComponents.svelte
msgid "Part of"
msgstr "의 일부"

#: src/lib/entry-editor/object-editors/SenseEditorPrimitive.svelte
msgid "Part of speech"
msgstr "품사"

#: src/project/sync/SyncStatusPrimitive.svelte
msgid "Pending"
msgstr "보류 중"

#: src/project/tasks/tasks-service.ts
msgid "Pick a Part of Speech"
msgstr "품사 선택"

#: src/project/browse/ViewPicker.svelte
msgid "Pinned"
msgstr "고정됨"

#: src/project/browse/BrowseView.svelte
msgid "Preview"
msgstr "미리 보기"

#: src/home/HomeView.svelte
msgid "Project"
msgstr "프로젝트"

#: src/home/Server.svelte
msgid "Project {0} not found on {1}"
msgstr "프로젝트 {0} {1}에서 찾을 수 없음"

#: src/home/Server.svelte
msgid "Project {0} on {1} is not yet set up for FieldWorks Lite"
msgstr "{1} 의 프로젝트 {0} 는 아직 FieldWorks Lite용으로 설정되지 않았습니다."

#: src/home/HomeView.svelte
msgid "Project name..."
msgstr "프로젝트 이름..."

#: src/lib/entry-editor/object-editors/ExampleEditorPrimitive.svelte
msgid "Reference"
msgstr "참조"

#: src/lib/components/field-editors/select.svelte
#: src/lib/components/field-editors/multi-select.svelte
msgid "Refine your filter to see more..."
msgstr "필터를 세분화하여 자세히 보기..."

#: src/home/Server.svelte
#: src/home/HomeView.svelte
msgid "Refresh Projects"
msgstr "프로젝트 새로 고침"

#: src/lib/entry-editor/ItemListItem.svelte
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#: src/lib/components/field-editors/audio-input.svelte
msgid "Remove audio"
msgstr "오디오 제거"

#: src/lib/OpenInFieldWorksButton.svelte
msgid "Reopen"
msgstr "다시 열기"

#: src/lib/components/field-editors/audio-input.svelte
msgid "Replace audio"
msgstr "오디오 교체"

#: src/lib/about/FeedbackDialog.svelte
msgid "Report a technical problem"
msgstr "기술 문제 신고하기"

#: src/project/tasks/DoneView.svelte
msgid "Review"
msgstr "검토"

#: src/lib/components/field-editors/audio-input.svelte
msgid "Save As"
msgstr "다른 이름으로 저장"

#: src/lib/components/audio/AudioDialog.svelte
msgid "Save audio"
msgstr "오디오 저장"

#: src/lib/entry-editor/EntryOrSensePicker.svelte
msgid "Search # or #"
msgstr "검색 # 또는 #"

#: src/project/ProjectDropdown.svelte
msgid "Search Dictionaries"
msgstr "사전 검색"

#: src/lib/entry-editor/EntryOrSensePicker.svelte
msgid "Select {0}"
msgstr "{0} 선택"

#: src/project/browse/BrowseView.svelte
msgid "Select {0} to view details"
msgstr "자세한 내용을 보려면 {0} 을 선택하세요."

#: src/project/tasks/TasksView.svelte
msgid "Select a new task to work on"
msgstr "작업할 새 작업 선택"

#: src/lib/components/audio/audio-provider.svelte
#: src/lib/components/audio/audio-provider.svelte
msgid "Select file"
msgstr "파일 선택"

#: src/lib/entry-editor/object-editors/SenseEditorPrimitive.svelte
msgid "Semantic domains"
msgstr "시맨틱 도메인"

#: src/lib/about/FeedbackDialog.svelte
msgid "Send us a message"
msgstr "메시지 보내기"

#: src/lib/entry-editor/EntryOrSensePicker.svelte
#: src/lib/entry-editor/object-editors/EntryEditor.svelte
#: src/lib/entry-editor/object-editors/EntryEditor.svelte
#: src/lib/entry-editor/object-editors/AddSenseFab.svelte
msgid "Sense"
msgstr "Sense"

#: src/lib/entry-editor/object-editors/ExampleEditorPrimitive.svelte
msgid "Sentence"
msgstr "문장"

#: src/project/ProjectSidebar.svelte
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: src/lib/sandbox/Sandbox.svelte
msgid "Shadcn Sandbox # #"
msgstr "Shadcn 샌드박스 # #"

#: src/lib/about/FeedbackDialog.svelte
msgid "Share ideas and vote on new features or improvements."
msgstr ""

#: src/lib/troubleshoot/TroubleshootDialog.svelte
msgid "Share Log file"
msgstr "로그 파일 공유"

#: src/lib/troubleshoot/TroubleshootDialog.svelte
msgid "Share project data file"
msgstr "프로젝트 데이터 파일 공유"

#: src/project/browse/ViewPicker.svelte
msgid "Show"
msgstr "표시"

#: src/lib/entry-editor/EntryOrSensePicker.svelte
msgid "Show {0} more..."
msgstr "보기 {0} 더보기..."

#: src/project/browse/BrowseView.svelte
msgid "Simple"
msgstr "Simple"

#: src/lib/components/audio/audio-editor.svelte
msgid "Size:"
msgstr "크기:"

#: src/project/tasks/SubjectPopup.svelte
msgid "Skip"
msgstr "건너뛰기"

#: src/project/browse/filter/OpFilter.svelte
msgid "Starts with"
msgstr "다음으로 시작"

#: src/project/tasks/SubjectPopup.svelte
msgid "Subject does not have suitable object of type: {0}"
msgstr "제목에 적합한 객체 유형이 없습니다: {0}"

#: src/lib/components/field-editors/multi-select.svelte
#: src/lib/components/field-editors/multi-select.svelte
#: src/lib/components/field-editors/multi-select.svelte
msgid "Submit"
msgstr "제출하기"

#: src/project/sync/FwLiteToFwMergeDetails.svelte
msgid "Sync"
msgstr "동기화"

#: src/project/SyncDialog.svelte
msgid "Sync Changes"
msgstr "동기화 변경 사항"

#: src/project/ProjectSidebar.svelte
msgid "Synced"
msgstr "동기화"

#: src/lib/activity/ActivityView.svelte
msgid "Synced {0} ago"
msgstr "동기화됨 {0} 전에"

#: src/home/HomeView.svelte
msgid "Synced with {0}"
msgstr "{0}으로 동기화"

#: src/project/ProjectSidebar.svelte
msgid "Synchronize"
msgstr "동기화"

#: src/project/SyncDialog.svelte
msgid "Synchronizing FieldWorks Lite with FieldWorks..."
msgstr "FieldWorks Lite와 FieldWorks 동기화..."

#: src/project/sync/SyncStatusPrimitive.svelte
msgid "Syncing..."
msgstr "동기화..."

#: src/lib/ThemePicker.svelte
msgid "System"
msgstr ""

#: src/project/tasks/TasksView.svelte
msgid "Task {0}"
msgstr "작업 {0}"

#: src/project/tasks/TaskView.svelte
msgid "Task not found: {0}"
msgstr "작업을 찾을 수 없음: {0}"

#: src/project/ProjectSidebar.svelte
msgid "Tasks"
msgstr "작업"

#: src/lib/about/FeedbackDialog.svelte
msgid "Tell us about a bug or issue you’ve encountered."
msgstr ""

#: src/project/tasks/TaskView.svelte
msgid "The task you are looking for does not exist."
msgstr "찾고 있는 작업이 존재하지 않습니다."

#: src/stories/i18n/i18n.stories.svelte
msgid "This date # and this emoji # are snippets"
msgstr "이 날짜 #와 이 이모티콘 #은 스니펫입니다."

#: src/lib/OpenInFieldWorksButton.svelte
msgid "This project is now open in FieldWorks. To continue working in FieldWorks Lite, close the project in FieldWorks and click Reopen."
msgstr "이제 이 프로젝트가 FieldWorks에서 열렸습니다. FieldWorks Lite에서 계속 작업하려면 FieldWorks에서 프로젝트를 닫고 다시 열기를 클릭합니다."

#: src/project/tasks/TaskView.svelte
msgid "This task is complete"
msgstr "이 작업이 완료되었습니다."

#: src/project/browse/SearchFilter.svelte
msgid "Toggle filters"
msgstr "필터 토글"

#: src/project/browse/EntryView.svelte
msgid "Toggle pinned"
msgstr "고정 토글"

#: src/lib/entry-editor/object-editors/ExampleEditorPrimitive.svelte
msgid "Translation"
msgstr "번역"

#: src/lib/entry-editor/object-editors/ExampleEditorPrimitive.svelte
msgid "Translation {0}"
msgstr ""

#: src/project/ProjectSidebar.svelte
#: src/lib/troubleshoot/TroubleshootDialog.svelte
#: src/home/HomeView.svelte
#: src/home/HomeView.svelte
msgid "Troubleshoot"
msgstr "문제 해결"

#: src/project/tasks/tasks-service.ts
msgid "Type a Definition"
msgstr "정의 입력"

#: src/project/tasks/tasks-service.ts
msgid "Type a Gloss"
msgstr "광택 입력"

#: src/project/tasks/tasks-service.ts
msgid "Type an example sentence"
msgstr "예제 문장을 입력합니다."

#: src/lib/components/audio/audio-editor.svelte
msgid "Type:"
msgstr "유형:"

#: src/lib/OpenInFieldWorksButton.svelte
msgid "Unable to open in FieldWorks"
msgstr "FieldWorks에서 열 수 없음"

#: src/project/sync/FwLiteToFwMergeDetails.svelte
#: src/project/sync/FwLiteToFwMergeDetails.svelte
#: src/lib/history/HistoryView.svelte
#: src/lib/activity/ActivityView.svelte
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: src/project/ProjectSidebar.svelte
#: src/lib/components/audio/AudioDialog.svelte
msgid "Unknown error"
msgstr "알 수 없는 오류"

#: src/lib/components/field-editors/audio-input.svelte
msgid "Unknown error {0}"
msgstr "알 수 없는 오류 {0}"

#: src/lib/admin-dialogs/GetProjectByCodeDialog.svelte
msgid "Unknown error downloading {0}"
msgstr "알 수 없는 오류 다운로드 중 {0}"

#: src/project/sync/SyncStatusPrimitive.svelte
msgid "Unknown server"
msgstr ""

#: src/project/browse/EntryView.svelte
#: src/project/browse/EntryRow.svelte
#: src/project/browse/EntryMenu.svelte
msgid "Untitled"
msgstr "제목 없음"

#: src/project/sync/SyncStatusPrimitive.svelte
msgid "Up to date"
msgstr "최신 정보"

#: src/lib/entry-editor/EditEntryDialog.svelte
#: src/lib/entry-editor/EditEntryDialog.svelte
msgid "Update {0}"
msgstr "업데이트 {0}"

#: src/lib/entry-editor/object-editors/EntryEditorPrimitive.svelte
msgid "Uses components as"
msgstr "구성 요소를 다음과 같이 사용합니다."

#: src/project/ProjectSidebar.svelte
msgid "Version {0}"
msgstr "버전 {0}"

#: src/project/browse/ViewPicker.svelte
msgid "View Configuration"
msgstr "구성 보기"

#: src/home/Server.svelte
msgid "Where are my projects?"
msgstr "내 프로젝트는 어디에 있나요?"

#: src/project/browse/SearchFilter.svelte
#: src/project/browse/EntryMenu.svelte
#: src/lib/entry-editor/EntryOrSensePicker.svelte
#: src/lib/entry-editor/EditEntryDialog.svelte
#: src/lib/entry-editor/object-editors/EntryEditorPrimitive.svelte
msgid "Word"
msgstr "Word"

#: src/lib/entry-editor/EntryOrSensePicker.svelte
msgid "Word only"
msgstr "단어 전용"

#: src/lib/entry-editor/EntryOrSensePicker.svelte
msgid "Word or meaning:"
msgstr "단어 또는 의미:"

#: src/project/browse/filter/WsSelect.svelte
msgid "Writing System"
msgstr "쓰기 시스템"

#: src/lib/components/lcm-rich-text-editor/editor-schema.ts
msgid "Writing system: {0}"
msgstr "쓰기 시스템: {0}"

#: src/project/browse/filter/WsSelect.svelte
msgid "Writing Systems"
msgstr "쓰기 시스템"

#: src/project/tasks/DoneView.svelte
msgid "You completed {0} {1}"
msgstr "완료했습니다 {0} {1}"

#: src/home/Server.svelte
msgid "You don't have permission to download project {0} from {1}"
msgstr "{1}에서 {0} 프로젝트를 다운로드할 수 있는 권한이 없습니다."

#: src/home/Server.svelte
#: src/home/Server.svelte
msgid "You have already downloaded the {0} project"
msgstr "이미 {0} 프로젝트를 다운로드하셨습니다."
